★ 喂繼續分享 陳百強 舊歌吖多謝 😊

送上 地下裁判團，

改編自 Pet Shop Boys It's A Sin

吖多謝

點吖，聽完上面兩首認為邊首好d

陳百強曾經改篇Pet Shop Boys名作”It’s A Sin”成為「地下裁判團」，歌詞內容上雖不盡相同，但同樣是控訴被無故定罪。翻查資料，原來此曲的靈感來自Pet Shop Boys成員過去在天主教學校成長的負面經歷：很多生活樂事都被指摘為犯罪，故以此曲發洩沮喪和憤怒。這帶出一個根本性的問題：基督信仰中提及的「罪」是到是甚麼？

「誰令我總似犯了罪」？

說起罪，無法避免回到創世記三1–12之中那「原罪事件」。這個人類始祖的故事人所共知之餘，其實也有流傳很多不同的詮釋和疑問，就如「分辨善惡樹」是否透過食用來讓人類學習分辨善惡？人類始祖大概是具有分辨善惡的能力，因為女人受蛇的引誘之時懂得拒絕。這表示她知道她有兩個選項：聽從上主和聽從自己。「分辨善惡樹」的果子就成為這兩個選項之間的界線。這果子在女人眼中能夠「使人有智慧」，呼應著蛇所說的「就像上主一樣知道善惡」。假若始祖早已能分辨善惡，人心裡渴望得到的就必然是「像上主一樣」。這正正與新約雅各書一13–15有所共鳴：「每一個人被誘惑，其實是被自己的私慾所牽纏、所引誘」，始祖以致人類犯罪的責任不在「不誘惑人」的上主，也不在蛇，乃在乎自己。

冰！封！的！心！

神仙也移民
講1997年前夕 香港人移民

移民慾念氹氹轉

話時話依首都係改編你地知唔知

喂厭左喇咩 我未喎，有冇d比較少人識㗎

聽過佢同關正傑依首未

我都好鍾意呢首

係吖，佢冇乜幾多首係快既，依首我都覺好掂雖然改編

劃出彩虹

情令我瘋狂

試問誰沒差錯～

粉紅色的一生

上次貼過

有舊歌就有薑汁兄

陳百強、張國榮跟鍾保羅組成中環三太子，三人之間也一時瑜亮，深受歡迎。

中環三太子曾一起拍攝了一部叫《失業生》的電影，不知道大家誰看過。該劇中陳百強飾演一位富家公子，張國榮是個打工者，鍾保羅是一個學生。

陳百強，張國榮這兩位歌壇巨星大家都很熟悉了，筆者也曾專門的寫過文章介紹過他們倆，鍾保羅呢，大家還記得他嗎，今天就來說說他的故事。

鍾保羅與陳百強，張國榮齊名，「中環三太子」個個都是大明星，可惜，三位都英年早逝，天妒英才，讓人惋惜，而鍾保羅則是最早去世的那位。

上面係喝采 都係有佢三個拍，依套先係失業生

仁愛的心
前路點走過

First love...